

\begin{frame}{Motivación y resumen}
  \begin{columns}[T,onlytextwidth]
    \column{0.39\textwidth}
        \textsc{Importancia del transporte público:}
        
        \vspace{1em}
    
        \small \tgr{$\downarrow$ Contribución de cada ciudadano a la huella de carbono.}
        
        \vspace{0.5em}
        
        \small \tgr{$\uparrow$ Accesibilidad y facilidad de los desplazamientos por las ciudades.}
        
    \column{0.6\textwidth}
        \textsc{Metodología}
        \centering \metroset{block=fill}
        \begin{block}{\scriptsize Recopilación, análisis y limpieza de los datos}
            \tiny Tiempos de llegada a cada parada proporcionados por la API
        \end{block}
        \scriptsize $\downarrow$
        \begin{block}{\scriptsize Estimación de datos derivados}
            \tiny Tiempos entre paradas, headways, etc.
        \end{block}
        \scriptsize $\downarrow$
        \begin{alertblock}{\scriptsize Detección de anomalías en tiempo real sobre los headways}
            \tiny Series k-Dimensionales de headways y distancia de Mahalanobis
        \end{alertblock}
        \scriptsize $\downarrow$
        \begin{block}{\scriptsize Monitorización de la detección de anomalías}
            \tiny Dashboard con visualizaciones en tiempo real
        \end{block}
        
  \end{columns}
\end{frame}